\section{Conclusões}
\par
Na primeira parte os resultados foram bastante satisfatórios podendo, aparte da dificuldade ao medir o valor de carga no início da descarga do condensador. Verificamos um desvio sistemático do valor medido no início da descarga quando comparado com o da carga máxima para as mesmas resistências. A carga inicial não é, deste modo, a carga total, sendo que se pudesse corrigir esta limitação poder-se-iam corrigir estes desvios encontrados.
\par
Na segunda parte deveria existir métodos para confirmar os resultados experimentais obtidos tais como: uma montagem
com maior gama de frequências (para determinar a existênica ou não de um segundo dieletrico através de um diagrama
Cole-Cole, por exemplo), encontar outro método de cálculo da permitividade complexa. 
